［求救］科political就考試 但唔識

我睇咗好耐論文都睇唔明😭

有冇學霸可以解答我？

點解POAS(高官問責制)會損害公務員政治中立？

可唔可以send 上嚟睇下

因為高官問責制會令到政務司司長或以下嘅高官全部都係政治任命，並非採取公務員政治中立嘅原則

功課自己做

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入 －－》
然後打 /task 攞任務

我為考試溫緊書呀但係啲concept搞唔清呀

唔好玩我啦司長級、副局長同政治助理先係政治任命㗎嘛

我咪話係高官...
你睇熟陳方安生嘅case先啦

所以你係問低級公務員 ?

你問題得果幾粒字,
你有文睇我地無文睇,
點幫你

佢係講緊影響普通公務員嘅政治中立
而唔係政治委任官員

文 我cap緊 因為篇論文好多頁

key: 政治立場係點樣由一個行政方針表現出黎

問責制係董建華在任時係2003改組的 改之前所有師長 /局長都係公務員 以政務師師長為首 改成問責制後各師/局長要為他們的政策負责 而之前是跟値民市代行集體負責制的 而他們亦改到直接由特首管轄。

Pre 2003' 集體負責制 Vs Post 2003' 政策問責制

基本法例明公務員係要政治中立。

基本上師長/局長要作政治表態 而他們下屬 AO /EO 係公務員 不用作政治表態。

如2014 政改普選方案 所有師/局長都要作政治表態 而公務員就可保持中立。

你year 1 第一科都要問不如quit la

利伸 Politics 科

唔係呢科 9答
政治問責制針對上層官員會令普通公務員政ˋ
治不中立原因
政治問責 出事上層換馬 普通公務員除非有嚴重行為失當 職位 晉升機會理論上不變。故普通公務員只要跟上層命令 不問是否正確並照辦 便符合其最大利益 據此假設政治問責理應令普通公務員傾向政治中立(或作政治中立的決定)

由於司局級官員多屬政治任命 於公務員團隊冇自己班底 會有上行下不效既憂慮。而佢地為組班底 有機會要喺公務員群體中搵馬。馬不但要聽話,更要做踩界野迎合上意。馬唔會係 政府食多啲草 但會喺透過司局級官員外邊關係有更多糖水。普通公務員因此親政府。(有獲司局級ˋ
官員會被問責 佢地反而易冇事)
非陰謀論原因
政治問責制下 普通公務員 穩
定回報(人工)低風險(上層揹) 係under政府既既得利益者 自然會撑政府。由其係政府對立面既要求會同時hurt普通公務員利益時。
2。
政治中立好似不直接=盲從上級 盲從上級有機會代表親政府既立場 政治不中立 建議你睇reference books